補咗幾年有錢仔真係發覺有錢教育已經差十幾條街

補開d有錢仔..屋企基本上都係幾千萬私樓別墅果d，
讀d國際學校細細個英文已經好似母語咁，同齡人學緊a for apple佢已經識得全英同人溝通，
最誇張係好學校會教佢學習方法，而唔係夾硬塞d知識俾佢。

呢排有個例子就係一個十二歲小朋友應該識寫完整essay，有齊hypothesis，research method，仲識cite reference（幾多垃圾大學生一篇essay都寫唔好）。

學野完全識自己搵資料google。

當然你可以話你都識曬，但請你諗下你係同一個12歲既小朋友比較緊。

再睇返12歲d普通學校學生應該都係打緊咩LOL傳說對決，日日盼老師早d放學返去玩，大個d咪溝下女溝下仔開開心心無憂無慮。我知因為我兩邊都有教。

以前覺得d家長痴線排咁耐隊走咁遠使咁多學費都要送個小朋友去名校，宜家大個咗都開始明白。以後搵唔到錢俾唔到小朋友好既教育真係寧願唔生仔。

睇黎連登個個都係讀intl school

d 廢老仲成日話 呀邊個邊個個仔住公屋 咪又係做到醫生 你睇你

無見識係睇唔出高過佢既人既分別在於邊

訴諸極端例子係窮人最鍾意用既邏輯謬誤，六合彩實有人中係咪代表你會中？

淨係中產同屋村家庭已經好大分別
基本上屋企家庭係放養一樣 冇為個仔女plan任何野 求撚其其咁

佢地未讀過統計學
係咁架啦
你睇賭馬賭波個班係咩人居多就知啦
stupidity tax黎

連登仔 : 我識人讀唔到大學做老闆請返大學生

是但啦 有錢既讀唔讀書都係會有錢
一開始就冇得同人比 點解咁執著比較後天既發展

而且又presentable

同埋香港intl school train出黎既普遍都比外國國際學校train出黎既識考試

所以exam skills呢方面都唔輸蝕

最屈機係呢類細路, 分分鐘返屋企打舖LOL都叻過晒其他細路
例如普通細路玩minecraft 係9劈, 有錢人啲細路係識youtube搵啲特別嘢去download, 可能人地整咗既升降機呀路軌呀, 再自己加嘢上去起其他勁嘢

仲有 就算屋村仔上到大學 好大機會除左讀書咩都唔識
但係中產家庭至少會比d仔女學下呢樣學下個樣
一黎發掘興趣 二黎多樣野可以搵到食
屋村家庭一出世就有原罪 你唔好講咩屋村仔做醫生
我敢講如果個屋村仔係中產家庭出世 成就一定更大

無利益申報: 讀過

父母個教育程度都係一大問題
我爸媽都係初中畢業 由細到大都唔理我兩兄弟d 讀書野 其實到大左我知要讀書先發現英文同人地個距離已經好大
我呀媽有個朋友直頭唔識字 個女讀ust gbus 你可以話我廢 但我想問 有幾多個gbus 既人 個呀媽係唔識字架

國際學校補習學生：主動搵我約時間補習，一上堂佢自己好清楚想做咩，例如佢今堂想溫vector，佢會叫我幫佢溫vector，叫我比意見佢自己應該點學個課

普通香港學生除左臨考dse:上堂好似求佢學野咁

淨係個態度已經差好遠，已經唔係講智商，個種自學同求學個心態係真係比唔上，我係補完國際學校學生先明咩叫好學校，先明香港填鴨有幾垃圾

所以大家比心機搵錢

比錢個仔上國際學校

個圈子根本就完全唔同

寧為鳳尾 不為雞頭

香港中學生好多都唔成熟，唔知自己要做乜
特別係band2 3嗰啲，日日返學喺度浪費時間
好明顯窮人唔識教仔

唔識字
個女好勁喎

唔好賴鳩老豆老母啦
你無撚可能到大先知英文差人好遠
就算你讀band3中學 都好
係肯讀就智知自己英文程度

咁就唔好生仔啦，屌你老母

肯定佢老豆無料？
Gbus要睇屋企背景 人脈先入到架喎

我Int school 出來考CE
4A+3B+1D(中文)
班裡面第一名又係國際學校
7A+2C(中文+自修Econ)
勿相認

但呢道好多asshole 話邊個邊個唔係大學生出到黎咪又100k 人工

成績夠好就入到啦 睇咩背景呀

前提係有錢
唔識字都可以撈到好掂

將會係一個好員工

agree。。。。屋企連自己一間房都無，次次都要出去自修室，公共圖書館自修室又多廢佬除鞋，空氣環境又差。同學住私樓自己一間房唔使同人逼，想點就點。。屋企專心唔到又可以2分鐘落樓下就用自修室，吃飯時間就翻上去。。。。真係好羨慕 。。。

仲有讀到律師醫生又點
大把醫生都係烏蠅一係做集團搵個幾皮野
律師又係 有錢人有關係跟到個好師傅已經差好遠
窮人生仔正仆街

窮 人 生 仔 正 仆 街

以前幫過初中生補習，佢永遠等我嚟補習先拎功課出嚟叫我教（幫）佢做
結果我準備好啲topic 冇機會講

資源分配同運用
有d有錢仔 老竇老母唔管
大個咪又係敗家仔
睇下老竇老母副身家夠唔夠厚

亦有d雖然老竇老母唔叻
但肯教肯管
你唔見公司d清潔姐姐個囡個仔通常都讀神科

同我感受完全一樣 雖然我自己都好憎拎人地比，但態度已經唔關資源事，只可以話d學生自己唔爭氣第時就唔好怨天尤人

我就覺得
而家班讀得書既老野上左位
佢地以前我諗都係窮出身
靠讀書上位
但以前機會比而家多左
而家後生讀到書都未必上到位 父幹唔計

國際學生個個都咁上進唔溝女唔打機唔偷懶

成績同你差不多。

你做盛行？

見好多醫生 老豆呀媽都係醫生

條友鳩up都無撚譜

識投胎>>>>>>>>>>>ALL

Sorry but next time please dont talk about me ok?

PS
IB English 7/7
IELTS 8.0
Chinese International School

明顯醫生係唔需要家底過律師
做公立6/7 萬 keep 住做落去 考專科
生活起碼無憂 但冇自由 亦談唔上富貴

Proof?

都想睇下IB張cert咩樣

其實我覺得係教育制度問題多，大把普通學生因為數學根基唔好，越黎越差，之後越黎越憎數學，但係因為dse一定要考數就迫住讀。

但係國際學校個邊唔同，人地個制度數學有分唔同set唔同難度，數學勁學深少少，無天份就學淺少少，考個試唔同，因為數學差令你入唔到大學的機會降低。

香港教育最差係唔人性化，人有咩可能十項全能，又要人語文勁又要人數理強，班仆街狗官自己都係勁一兩樣野，就要下一代科科勁。個制度根本就係最差劣的「公平」

完全認同

我表弟今年小六, 屋企人教緊佢炒股票,計yield計dividend

同意
樓主呢個po同發覺原來太陽係由西邊昇起 一樣咁廢

Check my old comments, I posted them out before

BTW IB does not have a cert for results

Not everything is like DSE, you stupid narrow-minded local students

我大學個陣做補習老師都補過一家好有錢，但睇上去又完全唔覺咁。有幾間屋係太子道西 and旺角，太子道西個間千幾呎，再向前d有間唔知乜苑，得2定3層，左右各1伙，佢係1樓全層打通左，加埋我估超過3000 呎，但入面冇乜野，全間屋得我and個小朋友and 4個工人，唔似放租亦唔似有人住，唔知擺係到做乜。對仔女平時住係旺角另一間屋....

但兩個都好懶，我叫佢父母有錢好快d一早送佢地出國，起碼學好到英文，大個一定唔會後悔。但佢阿媽好錫子女，唔捨得，我同佢講，你陪埋佢地過去咪得囉

但佢阿媽一直猶豫不決....

咪係 1000個住公屋細佬 可能得5,6個發到
圍 入U 就一定有人入到不過係乞食科多
好似我個FD 咁住公屋讀八大account Degree grad
依家係機場做文員仔 轉左行

窮人唔好生仔

邊間國際學校？
想報

唔係唔好景係睇你咩U grad
你3大grad 當然玩撚曬

The society always requires poor, low-class people like you to keep running

If everyone's a genius, then no one is a genius

It has been run in this manner since the very start of civilisation

So what is the point of complaining the fact of

Hierarchy & Heritage?

係 完全明白

呢個世界真係好撚公平

CIS for sure, one of the highest IB scoring intl school

Train you to be bilingually capable

Never like those ESF spoilt kids

P.S. CIS grad

有錢仔唔洗煩惱開支,all in 時間係讀書,社交,運動入面,已經差好遠
窮撚連搭車都要計下邊條線平d

同堆心態先係重
有錢人:讀書係興趣,考試衰左唔緊要,去英美澳加升學
窮人: 讀書為搵食,dse柒左就仆街

有錢都谷個仔讀直資傳統名校啦，有得揀一定唔會俾個仔讀國際學校
利申 係自己屋苑日日出出入入好多國際學校學生，曳到不得了

我識得1個friend 幾年前入左MBBS
不過佢係住居屋 老豆係茶餐廳老闆

邊L搵到
出多次啦

Just check the tuition fees then you will know who's richer

Stupid local school students

烏大龜又入黎伏

係真係勁就唔洗搵樓主補習啦
學野自已搵google咪得

大把中三四先讀書重要啦
到時佢肯讀根本追唔到
如果細個迫過有個底 已經差好遠

好快有連登仔衝入黎話呢班細路無童年
有錢買唔到童年 好痛苦 寧願做返普通人細路之類說話
舊登見唔少

咪撚理條傻尻，條傻尻由AL年代吠到而加，自從AL失手就人格分裂

講直，讀國際學校唔一定有錢
我中三嗰陣差啲俾人踢出校老豆都幫我揾過國際學校，一個月差唔多一萬學費，但其他我老豆一年先揾得二百萬，同有錢完全扯唔上關係 唔好見學費貴就以為個個有錢仔啦
相反，傳統名校一樣好多有錢人，甚至比國際學校更加多，而且讀書氣氛好好多，有錢又有得揀梗係傳統名校，有錢但冇得揀咪國際學校囉

認同
我讀degree 先知就算你幾努力都係同班 band 1仔英文同學習能力差距係差n 條街

我係果邊都有開呢個post，
基本上d論點都無咩邏輯可言：
1.intl school都有衰學生=訴諸少數
2.讀intl school就無童年無得玩=二元對立
3.有錢就係玩曬=離題
4.讀intl school都唔會變天才=訴諸極端
5.讀intl school咪又係為考試=偷換概念

某程度都睇到如果教育唔好會有咩後果

I am talking about major Intl Schools like mine, CIS, GSIS, HKIS, AIS, SIS, STC, RCHK, and etc

of course there are some low-class intl schools that your father was looking for

Narrow-minded locals

好奇問下
佢咁叻 自學能力咁好都仲搵你補習?

效率分別，佢自學一樣學到，但人地有資源比錢補習令佢學快d，等於用錢買時間，唔係成績差所以補個隻

呢個係其一，
其二係我一直係講緊呢種教育制度既好處，而唔係個學生有幾叻，
再好既教育制度都會有d跟唔上既學生。

佢👍🏻assume 左童年一定要係打機 唔讀書 溝女 打波
睇卡通片 etc

去港大行一轉就知，入面根本好少基層出身

係呀最敝中下階層都仲係要生玩鳩自己下一代呢， 真係心諗你自己都挨到隻狗咁點解會想自己下一代都係要挨， 我只想到養兒防老呢個原因， 咩傳宗接代都只係籍口

佢地補習係secure A/B range

有d補習就係保合格only

我都補過不下廿個學生，平均來講女仔聽話d,好多時留d練習都盡做，有自律性的學生已經效率差好遠

你就搭車出去大補習社，排隊等上堂，有錢仔女就係屋企等老師到1:1

淨係呢度效率都差好遠

有錢仔 ischool仔都唔一定係叻 一樣見過啲淨係掛住打機唔撚用腦嘅人，教完啲嘢過幾個禮拜又唔記得曬

一句濃縮樓主內容：窮人唔好生仔

sad but true
自己都係窮人, 唯有向好個面諗等自己好過啲, 反正又改變唔到啲乜, 又未至於要自殺

講緊普遍情況
當然會有反例
唔會話母父有錢100%叻仔

1.intl school都有衰學生=訴諸少數

雖然你篇野係想講有錢果班教育會好好多
但我硬係覺得你串緊啲普通人廢咁

偷天換日

IFC 條隊開始長

可能係我表達得唔好，
主要都係想強調教育上既分別可以對人生有幾大影響，
尤其連登中小學雞多希望可以警世一下，
唔好好似樓主咁宜家先突然醒覺就太遲了

有王管既話仲可以係街食飯，拎杯Starbucks入去溫書暖笠笠，perfect池，又唔洗為餐飯綁手綁腳

絕對係

先唔講錢 有錢家庭既仔女係眼界同思維上係完勝屋村仔女 你可以話有錢家庭有唔少二世祖 但無可否認一件事就係人地向上流動既機會大過屋村家庭既仔女多多聲 問心丫有幾多個屋村家庭出身可以變成有錢佬丫 做到個所謂專業人士已經叫相當唔錯

學好英文先啦 poor 7 head.

咩Hierarchy & Heritage
明明係封建制

其實你讀CIS跟住而家只係讀緊中大
係咪算好失敗？

(medical student除外)

舊年同個女玩完搵小學遊戲
結論係除非一心以係本地大學神科為目標
否則俾得起的話一定係IS
唔IS都係外國人揸旗PIS

唔係挑你機
純粹好奇一問
咁讀國際學校應該都有幾件垃圾掛？（咁先正常)
咁佢地出路係咩？

即係國際學校讀得最廢個D最後個前途會點

相信好快有連登仔話港大咪又係買唔起樓

其實人地老豆已經買咗樓俾仔女，根本唔覺得買樓係一個問題

話撚左佢唔係大學生，衰左AL再日日上黎叫春

你係智障，俾幾多錢你都係智障
但有正常智力加有錢就已經比普通窮人好好多

實有架by normal distribution，
通常有錢都係送出國鍍金，無錢既聽天由命，但IB IGCSE已經係好容易入大學，學校為咗入U率都會盡力幫你，所以基本上讀得intl係無咩可能入唔到U。

其實主要睇學生學習態度。同埋學校學習環境氣氛，家庭方面家長對仔女教育方針。有錢家庭當然去營造良好學習環境有幫助。

其實都啱……
細個我讀國際學校
中學轉到band3
見到好多人死讀爛讀英文都係肥佬
學校歷年英文第一都得lv3
幾十年最高記錄係lv4
大學又科科double英文
真係好慘

但英文如果有底係冇可能炒
paper3 我三個tasks 加埋得10分左右靠part a滿分都paper3 lv4
paper2又自己off topic 得lv4
其它5**
overall lv5
見到好多人死讀爛讀又補習都係lv2就覺得好心寒

You really graduated from high school?

Even a three years old have better manner than you.

P.S. International school grad

最有錢嗰班我諗無呢個問題，但係有時啲中產中游/偏上嗰啲仔女，讀嗰啲ischool質素可以好參差，個syllabus可以亂到七彩，上個禮拜教緊一樣嘢，今個禮拜已經飛咗唔知去邊，chapters之間又無乜關聯，簡單講句就係將啲topics炒埋一碟無循序漸進咁教，然後個學生同你講佢已經係班入面頭幾名，教過呢啲學生應該明我講咩

唔係個別學生咁簡單，係有部份學校唔識教搞到成間都咁差，呢啲有錢人學校好嘅可以好好，差嘅真係可以好恐佈，個比例係點就真係要揾人研究吓

中中學生問題係少接觸英文
如果日日睇美劇 聽英文歌 睇英文新聞
兩三年起碼升1-2 grade

其實窮同有錢
最大分別唔係資源點樣令到小朋友更加好
以係家長灌輸咩價值觀同人生態度俾小朋友
好簡單，有錢人通常真係打拼過先會有而家既生活（唔計富二代），佢地有好多人生閱歷可以分享俾小朋友。佢地成功既一套分享俾自己小朋友，已經好唔同。
但窮人只會同個仔講努力讀書，大個搵多d錢。個仔撚識發奮咩。
所以我覺得受過教育同有成功經歷既家長對小朋友成長有好大幫助。

有錢就等同你一開始神裝打怪
冇錢唔係話唔得
但當你夠曬裝個陣人地都換曬裝
有啲裝仲要係買人地嘅二手貨
所以呢個世界公平只係自己說服自己嘅嘢
由出世開始已經係唔公平

窮人叫仔女努力讀書，但入到8大已經慶祝。
富人叫仔女努力讀書，入唔到神科要送去外國名校讀。

英文嘅話中產已經差好遠
有錢嘅
一個星期請鬼佬同個小朋友教佢幾個鐘英文

個小朋友細個已經會學識點用英文同人傾計同諗野

連尼住本人就係例子，但係咪個個都做到老闆

老師都係一種服務

有錢請到好既服務 無錢就只能盡力靠自己 就係咁

香港入息中位數萬五

家教雖然係另一方面，但其實都有好大分別。

我d學生家長細細個已經帶佢地去自己公司睇，又教佢投資既重要性，有曬前因後果。

公屋果d講得最多就係不停loop阿仔要努力讀書，但無原因無指引，咁空泛小朋友係唔會當一回事，更加唔好講養兒防老果班只會令小朋友更加反感讀書。

教育根本是中產以上的玩意，講藝術講文化講語言，父母為口奔馳，點培養得咁多？窮人淨係溫書環境都差好遠啦，所以我好敬佩讀到上去既大學生，少d毅力點得？最緊要係識諗，奮發圖強，唔係hea下hea下。有時幫band3學生補習，好感慨佢地連上網搵資料都唔識，覺得手機剩係用黎玩whatsapp 、ig。講到人生目標又眼高手低，唔願付出努力。所以心態真係好緊要！

又有新籍口

其實都唔係第一日既事啦

高過中位數就叫有錢？識分中產定有錢未
樓主個po係討論緊有錢人，即係最少有5,600萬年收入先勉強叫做有錢人啦

佢係烏大龜

以前一定唔係
地區屋村名校=基層佔大多數，因為本身都人多
傳統名校都好多
仲有d HD asso升上黎
廢校近乎零
上四者比例大約50:30:19:1

講緊十年前

唔好攞窮人比啦
有錢人自己有個mean架
老豆都係搵2球1年咁上下
叫比上不足 比下有餘
一早已經決定唔結婚生仔
生左只係受苦

成個環境都造就完全唔同既人生 唔只窮撚 就算有錢但冇教養都唔該唔好生

有睇過outliner 本書都知
好多成功人士都係命運同努力
但條件係要生於好優厚條件嘅家庭同有良好基因
先可以無憂咁去努力發展所長

完全靠自己囉
所以教學生第一都係教思考方式
Vision勝過一切
淨係睇AL 同DSE 分別已經係咁
AL班學生睇野真係高兩班
已經睇得出教育嘅力量

樓主講得有道理
但係究竟係屋企教到佢咁
定係Int school教到佢咁先
學樓上幾位咁講
int school同 local school
一樣有質量差異
係咪真係入左貴既Int school 就會學到野先
反而我覺得最重點係social capital同視野
當然呢兩樣都同家底好有關係

And in fact I am a medical student

如果要intl比較local就係平均咁比啦，唔好intl最差比local最好，咁樣無意思。平均比答案係點大家都知

無話一定要揀屋企教定學校教既，兩邊相輔相成，學校一定有佢既用途。

social capital亦正正是intl的好處，你係裡面認識到既朋友基本上非富即貴，再不濟也唔會問你借錢，只不過不在本post討論範圍姐。

Yea sorry...

I've only got IB English HL 7/7 and IELTS 8.0

讀U𠴱陣見倒一車車白痴仔都應該明白香港教育幾廢

有錢仔即係家長有錢
咁班家長有錢就即係多數識教仔女
根本唔關咩國際唔國際
最主要係睇家庭教育
我教補習社睇得多

AL果班係CE死晒d垃圾剩落黎
點比
要比都係CE同DSE比

同考試制度有關
CE+AL你話死背爛背都好 起碼你出盡力都有機會考到好成績
基層好多時反而更努力 所以當年周不時地區狀元爆出黎

依家DSE個種混亂法係匪夷所思 一般基層學生本身就係講運
有錢人既屋企可以請好既老師 可以谷仔女屈英文
再加埋強國學生搶位的 低層學生更加無機會

利申: AL文科 非HKU

10年前三大都係有錢/小康多過窮撚

呢個講法有d偏頗，有錢同識教仔女冇咩關係的，更加唔好講有錢生意人可能更加忙賺錢無時間陪仔女。

家庭教育我覺得注重品格多過學識，係另一方面。

stop living in your imaginary world. 之前又話自己科INTAKE 20人 轉過頭又話自己MEDIC 依家MEDIC收得廿個? 無CERT無圖就死開啦

IB Extended Essay vs DSE IES citation都唔使

幫緊個讀傳統名校嘅有錢學生補習
人地先得f2
係學習態度上分分鐘好過我宜加讀緊u
一上堂已經prep好晒有咩唔識問我
英文簡直好過我當年幾條街

利申公屋入hku

2011年人口普查數據顯示，以20至22歲青少年計算，若生於最富有10%的家庭，有54%在本地或外地讀大學；入息低於中位數一半的基層家庭，下一代讀大學比率只有22%，相差超過一倍。

true

有錢人一定隊d仔女讀國際學校讀番書，英美加留學輕鬆保送，畢業番到黎做跨國企業中/高層
佢地可能唔識中文，但英文就lark lark聲
係香港地，唔識英文保安都可能做唔到
相反窮J仲係度死讀爛讀d dse英文，proofread I go to school by bus之類既文章

有時都睇家庭嘅
不過上面有巴打講得好岩，家長個套理念，佢傳畀小朋友嘅思考方式同教養方法影響好大
之前教國際學校，d細路住九龍塘靚樓四個廁所，但係大陸家庭，學術野係識得多，但言行舉止好怪，常識又冇乜
依家教返屋村學校，成班蝗子女成六歲人教乜佢都好似冇聽入耳咁乜都唔識，衰到係叫佢都唔識望下你，總之就踢一腳郁一下成舊飯咁
反而做補習嘅鬼妹仔，阿媽乜都畀佢任意發揮，四歲人仔已經好清楚自己做緊乜

點會偏頗
generally小康/有錢家庭家教係好啲

唔同意
咁態度未必佢地唔爭氣
一個人性格可以係環境家教使然

係由細到大, 學校家長
都冇好好培養佢地學習心態同動機
細細個冇人理有人管,
教嘅嘢又咁死記硬背又深又填鴨
嚇怕唔少學生,
再者呢個敎育制度根本唔鼓勵人學習
學校又唔加強練習去迫佢地
咁佢地懶散或者遲開竅(一世都唔開)都係最終結果

另一方面, 可以話係有部分根本唔適合讀書
而家長, 主流學校一直將佢地另一面才能忽略
冇發展空間, 但又迫佢地讀咁深嘅書
仲有咩可能咁積極呀?

人地work hard play hard
屋邨仔淨係play埋濕鳩野 lol
手機game

medical student = medicine??

fucking stupid locals

咁當然啦
唔係話想用best local vs worse int
雖然大家都知 好int % > 好local %
呢樣冇咩爭論掛

但係討論個細佬知識來源有意義
樓主提出其中一個論據
就係有錢，所以個細佬可以得到
int school 既優良教學+有錢佬家教
但係好既家教係咪淨係有錢人先有呢
學養好既都可以唔大富大貴
都可以比到好既家教細佬

咁所以個問題就係
究竟int school教學 / 私補幫到幾多

我自己就覺得學校作用大極有限
學校唔阻住你發展已經好好
而唔少local school都可以既

人地平時辛苦啲 放假去澳洲 歐洲又同你講咩
細細個已經行過大半地球
氣質都唔同啦

佢哋唔補都會攞到好成績
補習只係攞個保證姐
橫掂通常都有錢又有咩所謂

再者資源缺乏同教嘅方法冇效
學生吸引唔到, 又冇成效
自然對學習失去興趣
不斷咁對住主流學校啲教畜
畀佢地啲無謂功課, 測驗搾壓時間
連訓都唔夠時間
仲有咩可能自主學習得到?
惡性循環下..
只會對學習更為生厭

一巴巴車落弱智窮鬼到

有自學能力唔代表唔需要人guide住
畀得起點解唔補

我都係 自問自己求知欲都幾強
好多興趣都想學
而且好鍾意英文
但係屋企窮到仆街
連食飯都冇錢 唯有出去返兼職
人哋讀緊書嘅時候我就係出邊賺緊錢
興趣班細細個已經想學但係都冇錢學
到到而家想學都太遲
依家英文就算點追都追唔到嗰啲細細個屋企已經有工人嘅人
結論係窮人真係咪撚生仔

以前讀U果陣幫過個有錢人小朋友補習800一堂，聽佢阿媽講一個月學野費用都成3-4萬

大學向來都係有錢人多過基層
父母教育水平高 仔女自然易掌握

但CE+AL可以令你靠努力翻身 DSE基本上係好難
有時遇到親戚/朋友既細佬係DSE 都會鼓勵佢地去補習
學校老師已經搞唔掂個學制

唔止guide住咁簡單
佢地係grade4就學定grade6野咁架
而且學校教d野唔多
可以靠補習prepare埋之後既課程

有錢仔老豆老母 由細已經安排學呢樣學個樣

認同，學校老師outdated，知識有但無法幫學生考好試。

( Show Blocked User - CUHK-SHHOBanterX )

狗口長不出象牙

做咩係咁吹奏國際學校一樣有人玩到好癲

識個牧師個仔中大醫grad
公屋

做youtuber都算，都叫係creative media，
果班發夢想做電競既先痴線

你都幾好笑，電競點痴線法？唔好咁井底之蛙啦
照你邏輯所有娛樂都唔應該存在
人人出生讀書做野然後死去

我唔係話電競呢行唔點（雖然事實上係香港的確未有發展空間）
但你讀唔成書時就話我可以靠打機過世，呢個唔係好笑痴線係乜野呢？
就算係電競，你都要有基本既學習能力，英文要好先可以跟得上大潮流meta，接觸國際比賽，識得睇英文分析同聽比賽評述，你講到電競需要 0 讀書能力先正正是目光短淺了。

------------------------------------------------------

比大家睇下隔離關於電競既睇法。
電競呢個行業既出現誤導咗好多學生以為讀唔成書都係可以靠打機發圍。

先唔講電競選手係萬里挑一，你本身學習能力唔掂既，打機又點會叻呢？某程度上打機仲難過讀書，需要記憶 肌肉訓練 團體戰術既野更加多。

黑人問號

呢個問題無得量化，咁多評論其實都係靠個人經驗做依據答緊。

我絕對同意無錢一樣可以有好家教，但家教出生呢d野都唔到你自己簡。

其實講到底我只係想既然起跑線輸咗起碼早d知自己輸咗d乜野，亡羊補牢為時未晚。

我想講d小朋友根本打機都好叻，玩minecraft既做到server第一，識得自己起一個全自動農場不停增加收入，
打LOL既每個週末玩下已經上到白金（我當年S3點打都係金，真係要認自己蠢

以為讀書唔夠人鬥打機就夠人鬥？太天真了

窮撚入咗三大表示認同

成間學校得幾個讀書
中三醒覺先開始讀書

如果屋企識教一定唔止呢個分

In case 你知牧師幾錢人工一個月可能有個睇法

得罪講，窮撚出身要成功得一個要訣
就係咪撚聽屋企人支笛

有呀間教會有income statement breakdown
一半標準連仔fg人工都無

牧師，由21K 至頂點约28K. 另加房屋其他津貼约5K 至10K.
即每月連津貼有33-38K頂點。

主任/堂主任牧師，由28K 至頂點约41K. 另加房屋其他津貼约10K 至20K.
即每月連津貼约 51-61K 頂點。
你講緊果d唔叫牧師，係傳道人。

啱
我只會答佢係佢班朋友既仔女中讀得最好嗰個係我
你唔好拎佢地既經驗教我點讀

ching
不過都好欣賞佢一家
真正知識改變命運

medical student <> 讀medicine ！？

其實你已敗露
龜龜你不如都係縮返入你老母個閪到啦

通常見得多了解得多人既工會有多d見識，好似牧師咁，知道教育重要。

English B HL 7? lel

人地係學校教得好，做埋依D野都叻過你呀

呢啲邏輯混亂既comment已經攰到唔想答

join me一齊做假膠

識個有錢細路讀國際學校
老豆老母都唔逼佢讀書學野
但d英文lark lark聲成績勁過同齡普通學生

個環境已經贏咗喇

我老豆老母係草根出生小學，我同我阿哥都係屋村大，我阿哥由細到大都係勤力仔，大個讀到大學（90年代）。我地成個家族出第一個大學生。我細個覺得我阿哥好叻好勁（我同我老表唐哥都係讀書唔成果類 ）

到大個左同阿哥傾開計，佢話佢屋村仔出身同其他中產/高收入家庭出身既好大差距，無論見識同前瞻性都勁過佢十倍，佢講佢讀大學果陣，英文能力係差人地一大段距離。（我阿哥英文都叫好，睇英文片唔洗睇字幕）。

到佢出黎做野，佢先知咩叫贏係起跑線，傳統名校出身同區內名校出身比無論做野處事超越唔止十倍。我聽到都 ，雖知我阿哥係我心目中係勁到爆炸既人，佢咁講我想像唔到比我阿哥更勁既人係點。

利申：我三十幾歲都係草根井底蛙

英文教育，一定係有錢人屈機
普通話教育，都係有錢人屈機

窮人可以在非外語科方面努力
中文、數學、科學、常識等科目

有心唔怕遲既巴打

鬼唔知阿媽係女人

文科教育一定係有錢人屈機。
英文實一定，因為大把機會外遊，同鬼佬傾計。
社會科學都一定，因為有錢人之所以有錢，就係具備強的社會科學能力。

數學、科學、理科野的話，窮人就有返競爭力。

應該話Science係窮人唯一有機翻到身既科

香港就醫、工程
外國就IT、數學

最閉dse中文科濕鳩，就算數理好都冇用，可能入唔到u。傳統學校的老師淨係叫你讀好語文科，但又俾唔到實質方法。可能文科教育要從小開始，太遲起步跟本同名校生冇得比

係香港做得番science都偷笑

唔撚係掛
香港地窮撚一係專科做中產
一係讀金融入top tier firm 爆seed 做到management
Science 連路都冇

呢個真
中學個時讀geog
我睇兩睇都拎高分
有同學死讀爛讀都差過我好多

做乜Skip 我下面個reply

學習進度睇天資的
不過最尾果句真重點

係咩 我見到既係好多人選擇性失明失憶

朋友住二百尺公屋 依家大專教書月入五萬教英文
冇父幹冇母幹 真正自己讀返黎
出世唔夠人好 咪諗點先係其他地邊做返好

shitty仔幫人補習

正正係我想表達既野，言簡意駭

老豆老母教育程度同識唔識教都好重要
老豆個邊家族無人讀過大學
（講緊八兄弟姊妹大家族）
好多低學歷 甚至無讀過書
又唔識教仔 仔女都無咩作為

我自己就
啊媽無讀過書唔識字
啊爸讀到小四only
自己都無咩技能 轉數又唔快
宜家讀緊個八大乞食科
已經係家族既第一個大學生
講出黎都比人睇唔起

轉左DSE 少左好多窮人啦，計重左英文

On9
夠分就人嫁啦
Intern或者grad要好工咪要靠背景

我真係識

幫個仔報咗好多間國際幼稚園，希望第時升到直資小學

可能你會係第一個發圍既呢

講真呢個年代全球一體化 資訊咁發達，足不出戶都可以知天下事。但好多人寧願睇埋白痴劇 韓星，都唔睇資訊性嘅網站 唔去學d有用嘅野增強自己競爭力。
然後埋怨英文唔夠人好 出生唔夠人好，但改變唔到嘅事實 唯有諗方法去補救不足。就咁youtube都已經好多channel教人英文。唔踏出第一步 不斷埋怨唔會有改變，雖然條路辛苦好多 咁唔通就唔玩咩?要記住人 越叻只會越叻 得到更多收穫。

我單親公屋家庭，上到大學專科搵四萬幾一個月，
絕對認同呢個真係成功要訣嚟，父母唔係唔想幫你，只係佢地唔明白自己果套響今時今日唔會成功。

最可怕既就係好心最壞事

我有五個同學入左MBBS 四個都係住公屋
以前中學每年暑假都會去麥記part time
不過聽佢地講 啲大學同學真係個個好有錢 好多DBS DGS等等名校入去讀

好撚sad摺埋收收皮

統計學係要長賭同多人賭莊家一定贏
但講話賭同統計學係 stupidity tax (which I know quite a lot very smart people have referenced that as well) 係唔明博彩嘅運作

早教cite source早識寫文，唔覺有咩特別
12歲識real analysis就話佢勁啫
不過英文好好係真既，遲起步學已經輸在起跑線

人地北歐直情所有科唔會計分添
免得唔公平會拉開咗個水平
造成有啲學生失去學習興趣
去到高小至初中先開始計分
但仍然會有方案去修補不同學生差距

香港啲男學生就日日怨分隊派位搞到佢哋入唔到好學校
同佢哋講有好多方法拉近學習但佢哋祇對分隊有興趣

勁人點樣都會勁

人冇可能一步登天,上一代做唔到呢代做,呢代做唔到咪培育下一代

Agger

其實係冇撚用,直資係唔buy IS kindy出品,唔輕視已經偷笑。

講就易，有幾多小學初中雞識咁諗？

家長點教仔女，對佢地有乜要求都好重要。

講得好好
特別係用普通12歳做對比嗰段

其實要問下D教育官僚,點解人地小學year 3 year 4教嘅野,傳统學校一直輕視,到大學畢業都唔係人人掌握到?

我唔係巴
沙田區

统你老母
不過講得啱
雖然citation係形式嘢
但連形式嘢都唔掂點講substance呀
實際來講 唔識呢啲嘢 好難喺學術界被人認同

有錢人識教仔女點計劃，起碼佢地會知自己做乜
D窮撚仔女，個個到中學都係hea過 浪費自己求學時間，d老豆老母又會話讀唔到就做野，結果仔女就咁就浪費一生。

關al ce dse咩事呀
香港考試根本就係努力加exam skills
學校個老師搞唔店個學制 AL年代都有嫁啦
dse比到盡咪通識唔知想點
其他科咪一樣 比AL淺左仲著數啦
依家間間大學都知通識奶野 收分都改啦曬

呢個正苦乜鳩都管,讀local school（今次咪統我老母）一定冇運行。

大個d咪溝下女溝下仔開開心心無憂無慮........

本身社會 家庭 文化 以至個課程已經唔鼓勵思考同發問
而家重搞埋洗腦教育同蝗語化
真係雪上加霜

希望IQ180既蓮燈仔女們快點醒覺

你唔係做m記咩

做緊國際學校老師，認同你講法。

其實係依家個社會 讀書勁唔勁真係冇乜所謂 最緊要社交同運氣

比你讀書好撚勁 社交同運氣差最多都係比係5萬一個月

讀書好廢 社交好運氣好 啲有錢老都會比好多油水你賺

有錢嘅洗撚理個仔/女讀唔讀到書咩 教好啲仔/女 正正常常啲錢都夠佢洗幾世

窮就慘啲 要諗點先搵到錢今世餓唔死...仲要養埋老豆老母
壓力同時間事實係比老錢老啲仔女輸蝕

所以窮人同有錢人真係比唔到 有錢人啲仔女 小好多壓力

利申：個仔讀書好唔好都冇所謂 最緊要識做人 有禮貌

又係仇富post
啲細路叻淨係靠有錢？
佢自己唔洗勤力學習嘅？
永遠都淨係識話人地叻過自己係因為人地有錢 賴地硬到咁
大把讀i school嘅人最後咪又係入啲外國垃圾u
人地有錢喎 又唔見人地叻？
一句人地有錢就抹殺晒人地付出嘅努力
抵你咁廢啦

你係咪淨係睇咗個標題呢？我內文完全無仇富意思。

無錯
我都教過一D 地區名校小學, 英文教書GE
D細佬 打minecraft 搵source, 係用英文睇...
玩D game都係英文嘅 flash game
比同年已經嬴成個馬鼻

加埋中文

個重點本末倒置咗
有學識+有智慧嘅父母自然會有能力幫子女鋪路
名校興趣班乜乜物物都只係手段
唔係一定個個細路都要同一套setting 先會成功

冇學識+冇智慧嘅父母只會隨波逐流 人生佢又生
生完個女再追多個仔 好意頭呀
不過都唔係衰得哂 呢啲父母相對早生 子女健康多數較好

點解話你重點本末倒置
因為有學識+有智慧父母 衰極都唔會去到窮
相反冇學識冇教養冇智慧嘅父母 都可以放養
搵工人搵親人養 物質生活比其他細路豐富
香港中小學其實好多呢類兒童

你如果覺得人哋子女好醒目好乖
不仿搵人哋父母學吓嘢
你就知金錢的確係優勢 但成就同金錢並非直接掛鈎

咁有錢條路真係易行好多嘅
資源嗰啲完全冇得比
又可以去外國讀foundation

btw international scl 其實冇外人想像中咁好

次次見到用呢啲emoji嘅人都係講啲戇鳩嘢

講教育一定要講芬蘭

12歲就要補習
唔理有錢定無錢都痴痴地線
細個淨喺就讀書
大個淨喺就搵錢
咁嘅人生有咩意義

講就易 父母係點 影響細路好大架

再睇返12歲d普通學校學生應該都係打緊咩LOL傳說對決，日日盼老師早d放學返去玩，大個d咪溝下女溝下仔開開心心無憂無慮。我知因為我兩邊都有教。

呢個心態有冇錢都係一樣
咁啱你教啲有錢仔上進啫

如果果間“國際“幼稚園係St Cat咪有用lor

咩叫識寫文先 寫文寫得好都唔係一件易事 呢啲嘢細個基礎打得好，無論你第日做咩一世都有用

呢間一年收幾百個, 入到自求多福啦

人地從幼稚園鼓勵開始睇書, 上到中學仍然要上堂抽時間睇書, Year 2 Year 3 睇chapter book, 到初中階段要讀文學。傳統學校根本無法比較, 唔係搵2個老外上英文堂可以比擬。

我認同有錢真係可以營造到好既環境俾小朋友讀會，佢地受到好既訓練人生都順利啲。

命生成就係咁，但唔代表窮既要每日都打傳說對決黎放棄自己。 屋企唔好既一樣有叻既人，就算唔係大富大貴專業人士，都有唔少係對社會有貢獻既人，就算佢地係中層定低層都係值得尊重。唔係屋企衰個小朋友就一定輸。

又好似係

大家如果想有小朋友既
就算你冇錢俾佢讀國際學校
都要俾佢讀英文幼稚園

我表兒娚讀英文幼稚園, 而家6歲左右
仆街拎住部ipad玩英文game, 讀d怪獸名嗰陣英文有口音
幾千蚊個月的確係貴, 但係日後佢讀唔掂書, d代價仲貴

你搞掂左佢個底先, 到時佢上到小學中學就算讀書唔叻, 都唔會抗拒英文
太多人英文差, 去到中學見到英文就頭暈

我有小朋友都會隊佢入英文幼稚園 (入到既話)

其實係睇仔女幾時覺悟
有嗰一下覺悟就會自動波溫書學野, 驚死落後人
有人中一就覺悟, 有人臨考大學先覺悟
一年上幾百堂課, 你遲人一年覺悟, 就甩左一年既基礙

有當然好過冇,但你知唔知幼稚園流程係點?
排洗食茶點再掛洗已經冇左一個鐘 (9-12上學時間嘅三份之一); 比完幾千蚊個月屋企冇支援, 都係嘥鳩氣。

命就生成咁，與其不斷努力爭取果極少成功既機會，點解唔享受下童年，打下機仲好

阿媽係女人既野 ,但睇完有少少想自殺

我嗰年med school 班入面有三份一係intl school同外國返泥嘅同學
班友成撚日玩sports 會去南美旅行 (因為歐洲去過晒) 國際視野好闊
比jupas仔玩得多好多 讀書時間就好專心好有效率
到最後全部distinction嗰個 都係intl school仔 / DGS

利申 jupas仔

讀大學時有兩個小五孖生女跟我補習
我發現佢地兩個背嘢好叻，計數都叻
就依佢地能力將所有嘢教得快啲
然後補到佢地中二時佢地已經悶到喺度做緊AL PASS PAPER
連我都話冇乜嘢可以再教佢，建議佢家長掟咗佢地兩個去考英國AL，兩個都爆分番黎

而家兩個都劍橋MASTER畢業，做咗幾年律師，計落兩個而家應該廿三左右
我都唔知點講好，佢地仲叻過我幾皮
如果唔係佢老母肯俾每個鐘250蚊補習費，我諗佢地兩個仲係做緊FG

BTW如果冇錢，老豆老母學歷都好重要，而家兩個女一個3一個4.5 歲，大嗰個睇晒金庸小說，細嗰個識講一大篇英文新聞，老豆老母唔識教的話，佢地廿歲都未必有今日

窮人唔生仔邊個洗碗？

如果一大一細，大既真係要俾幾多都制，而家大女支出11000每個月
反而細既我俾佢讀區內最好既政府幼稚園算，大女會好主動咁教佢

得英文 得天下 英文好根本就贏在起跑線

補多一句，講真既
大學畢業對自己未必好有用
但對你下一代係好有用

洗碗機

咁洗街呢

做唔做到一個成功老細同大唔大學的確無關，但家庭環换教育就很重要， 導入太多窮撚思維影響一生決策同價值觀，而且很難改變。

從來香港個教育制度都係垃圾中o既垃圾，97後中國人接手只係變得更恐怖，而家2017年 我睇返o的教育系統簡直嚇死人。
屌佢老味，k3 讀2年班o既野，2年班讀4年班！無限咁提前狂谷小朋友，仆佢個臭街成班讀飽書既癈柴教畜，除左鬥快？ 為左分數，為左面子，仲識乜野？ 一個小朋友成長係需要分段，如果生物係可以直接成形，不如一出世讀大學啦。 再者，谷成咁根本唔係教育，係殘害腦部發展，勞役身心。
最撚搞笑係我個女學校同我講平均的70零80分未到一定升唔到好學校，死路一條咁。